---
title: Liputan khusus dan Advokasi Kasus Tambang Nikel Tablasupa Jayapura
date: 2012-03-28
categories:
- laporan
- Aldepe.com
---
![200px-Maret_29_2012_Advokasi_Kasus_Tambang_Tablasupa.jpg](/uploads/200px-Maret_29_2012_Advokasi_Kasus_Tambang_Tablasupa.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Liputan khusus dan Advokasi Kasus Tambang Nikel Tablasupa Jayapura

**Lokasi** : Jakarta

**Alamat** : Kantor TNM Jakarta

**Jam** : 2 hari

**Hadir** : 
* ALDP
* PT TNM Jakarta
* Masyarakat Adat

**Ringkasan** : 
* Melakukan Mediasi antara PT TNM dan Mssyarakat Adat Tablasupa
* ALDP sebagai fasilitator yang di tunjuk oleh masyarakat Adat Tablasupa memberikan solusi kepada PT TNM agar memperhatikan dampak lingkungan dan hak-hak masyarakat Adat
* Pt TNM menghentikan sementara proses penambangan sampai ada keputusan internal dari masyarakat Adat Tablasupa
* Proses pertemuan di muat di website ALDP
